\section{Conclusioni}

L'implementazione parallela ottenuta ha prestazioni migliori rispetto alla versione
sequenziale utilizzata come baseline.
\`E opportuno per\`o tenere in considerazione che la versione sequenziale potrebbe
essere migliorata.

Ad esempio, impiegando un \emph{k-d tree} per la ricerca efficiente dei vicini
del nodo considerato.
In questo modo \`e possibile limitare il calcolo del \emph{mean shift} ai soli
vicini ad una distanza non maggiore di $ch$ per una certa costante $c$.

Questa stessa ottimizzazione pu\`o essere applicata anche nel caso parallelo.